張建宗：香港人有道義責任尊重國歌 不侮辱詆譭便不違法

立法會今日（27日）恢復二讀辯論《國歌條例草案》（國歌法），政務司長張建宗在會議開始前見記者，表示希望今日會議取得進展可以落實，特區政府有憲制責任訂立國歌法，香港人有道義及責任尊重國歌，只要市民不公然侮辱及詆譭國歌便不會違法，市民不用擔心，亦不用上綱上線，與人權自由爭議無關，籲市民保持冷靜及理性討論。

至於港區國安法，張建宗稱會努力向市民解釋有關立法目的及影響，只要依法行使權利，市民不用擔心人權受損，同時呼籲市民不要有負面想法，不要被誤導或被陰謀論影響，他強調立法是為了國家及香港的安全，同時為本港安居樂業。

張建宗又稱，維護國家安全是一國之責，沒有兩制之分，是國家和香港的共同責任。

香港政府沒有道義責任尊重香港人

上綱上線呢啲支那用語

sor 我唔會侮辱中國國歌
香港國歌係 願榮光歸香港
中國國歌關我撚事

鄰國同港共誠信破產，佢要入你都可以是9但搵到理由話你違反國歌法，仲有班死紅官

點解要我唱侵略者既歌
我又唔係係你國家出世

香港政府有冇責任尊重香港人?

1個人都違反限聚令既時候仲點信你

殘廢啊婆聽到起來都要企起身

尊重?

6月都話撤回，你唔聽仲話要我地尊重你?

光頭佬幾時死?

尊重國歌
冒着敵人的炮火前進
是國歌教會我和平是沒有用的😅

所以中共港共完全冇任何責任義務

佢講得岩呀
一定要了解埋田漢同聶耳有咩下場

尊重依樣係雙向既, 你都唔撚尊重我 , 點解我要尊重你?

共產黨自己都冇尊重過首歌

老老實實國歌我做左30幾年香港人都真係唔識唱成首國歌

唔應該過份解讀 尊重係從心

咁國歌個作詞人同作曲人共產黨有無專重過佢？

道義？咩嘢嚟？

起來！不願做奴隸的人們！

中共的侮辱及詆譭國歌係點先

你個仆街國家搞鳩我仲要尊重你國歌？

責你老母任
收皮啦

尊重係努力賺返黎 唔係立法立返黎